思考其實係咪只係化學反應？

思考會消耗能量 思考得耐會攰
咁其實思考係咪只係化學反應 而無所謂既靈魂？
利申:垃圾商科仔 理科0知識 有錯請屌
頭先開錯台 再開過

你嘅意思係會消耗能量同令你累嘅野就係化學反應？

跑步都係化學反應

sorry我對理科無乜知識 我研究下先再開post 由呢個post沉啦

你單憑化學反應會「消耗能量」，同思考會「消耗能量」，係推論唔到思考係化學反應
除非你證明到呢個世間上只有化學反應會「消耗能量」啦

最重要係「消耗能量」呢個片語有歧義，你做運動嘅「消耗能量」同你化學反應嘅「消耗能量」所指嘅能量都已經唔同，嚴格來講前者係一種chemical，而後者係物理所講嘅energy，我建議你最好定義清楚啲字眼先繼續討論

大部分哲學家認為係
因為電擊腦可以中斷思考

例如呢 仲有咩係消耗能量但冇化學作用

你指邊種能量先，係咪物理所講嘅能量？